有冇一個朋友喺你心目中係冇人取代到？

話說喺中學嘅時候 我識咗我最好嘅朋友
咁就fd左五年
原本我個性格就陰陰沉沉
但識咗佢我就喺中學時期變得開朗樂觀
每次唔開心或者執著一樣野嗰陣
佢會話「由佢啦！」
有人際關係嘅問題會話「條八婆憎你又點？你又唔係冇朋友」
考完dse之後會話「如果考衰左 仲有好多條路架嘛 見到嘅風景仲多呢！」

佢個人樂觀簡單 唔似得有啲女仔會有心機
識得搞笑講笑話

畢咗業之後佢去台灣讀藝術 我就留喺香港讀大學
依家過咗一個sem 已經搵唔到一個女仔好似佢咁
女仔同女仔一來好難咁快交到心
你交過心出黎人地未必交
人同人之間嘅關係好似淨係喺學校見到先有 最多食下飯咁
如果佢喺到 佢一定會話「由佢啦 朋友一兩個都夠啦」佢講出黎比起我諗嘅話有說服力好多

有時同佢傾電話 佢個人都仲係好開懷純樸
諗起自己變到比以前複雜
有時好掛住中學嗰陣 同佢放學就補習同食tea食甜品
簡簡單單
喺大學就好似不斷同唔同人social食野好心攰

我阿媽問
「邊個同你最fd啊」
「中同囉。生得好高嗰個呀」
「唉畢業之後就各散東西啦 咪咁天真仲係當人好朋友啦」

大學啲fd問我同一條問題 我都會係話「中同囉」
我唔知將來仲keep唔keep到落去
但我暫時都搵唔到一個好好好嘅朋友
我諗之後都未必會

心目中點都取代唔到佢 我中學最好嘅朋友
唔知有冇人明呢

有啊 不過唔係好多 間唔中咁啦

冇

都fd既 但係唔夠以前咁fd
可能大家生活都唔同

有 一個 佢似係我既安息港 出面點都好佢都會支持我 雖然我地唔係成日見面 但好多野心照